點解無乜人講盧建民？

判得仲重過天琦喎，七碌喎。

睇過佢少少背景

大陸出世

會考無科合格

做侍應

朋友話佢學識唔高

曾經係調理農務蘭花系嘅人，即係俗友啦

幫我睇住香港

呢句說話係佢講嘅

我諗佢都係一個幾鍾意香港嘅人，不過香港唔係太鍾意呢類人

毒撚都鍾意靚女，不過靚女唔會鍾意佢哋

佢做嘢都係太過一廂情願

香港人就好撚現實既
你靚仔有知名度有學識坐監咪慘
廢人毒撚坐監咪係比人覺得應份

唔係核心人物就算比你革命成功都係番番自己生活
做侍應既都係做侍應

咁人哋個出發點又唔係話求名求利，佢啲朋友話佢唔係沽名釣譽嘅人，我信住先

同埋點解要對一個比較無知/市井嘅人落咁重手，又無死到人。香港嘅法律精神係比人一個改過自新嘅機會，咁做有可能佢對社會更加怨恨，對件事無幫助

嗱，天琦有學識呢方面值得商榷，佢只係睇過幾本書啫

守己同守紀唔同解法架喎！你想講乜呀？

樓主五毛

你哋又話唔需要革命英雄嘅？唔係無大台無領導咩？

唔講啦 ，地厚天高又唔係講佢

張國榮跳樓：A1
無業道友跳樓：A20

巴黎恐襲：#prayforparis
巴格達恐襲：???

女司機撞車：女人唔識揸車
男司機撞車：so?

梁仲恆都就入冊架啦，你等下啦

Edward 話曬都HKU，住利瑪竇 ，識打扮，戴可能mascot, Oliver people 眼鏡，會gel頭，係比較吸引嘅形象

睇地厚天高法國其他人好多都係關sir嗰隻政治宅外表

完全唔明依個post開黎有咩意思
唔講佢等於佢判7年就冇問題?
又拉到去安份守己英雄乜乜柒柒 滿口歪理
梁天崎係其中一個人物 個問題核心係社會不公
法治變成政府打壓異見嘅手段
你地就走出黎問點解唔講邊個點解唔講果個
今時今日香港咁嘅田地仲問埋啲on9白痴問題 真係好撚野

唔係異見咁簡單喎，有破壞性行為喎，想攬炒想焦土喎。

社會係不公義，唔通你就走去殺咗個罪魁禍首？到時你都會變成殺人兇手架喎，同埋你都無資格以暴易暴

都係嘅

我已經唔想再討論依啲問題
佔中又要坐 魚革又話暴動 講支那又要DQ
溫和又唔撚聽你廢up 暴力又話以暴易暴
其實搞乜春都冇用架啦 由得香港收皮咪算鳩數啦

仲有 仍然都up唔出開依個post出黎有咩意義
都係想抽水話人大細超 出名就班唔出名就唔理姐
而個事實就係 個重點根本就唔應該放係我地用邊個人名去做代表
連重點都搞錯依個post根本毫無意義
上面附和樓主嘅人亦都係完全冇腦 啲邏輯錯Q曬

Edward以前個ig page有張佢同旗袍學生妹嘅合照，個description 話個學生妹嗌佢post出來tag埋佢，你覺得宜加連登cc台嗰啲肥仔會唔會有d咁狂熱女fans?唔會，都係幾個男人圍埋

大根妹擺明係拎光明嚟挑釁挑動矛盾
咪鬼同佢認真

即係話你知出名靚仔有學業先都比人判六年
唔靚低學歷嘅普通人攪社運比人更重判甚至比人（其實係5毛）笑
警剔大家唔好參與社運
高級五毛，哩個post 應該有五十蚊個

唔好吹奏光明
小心炒車呀五毛

冒險去爭取呢d不如逃避，苟且偷生，得閒去下京阪神

根本正常人有腦都唔會將件事放大去依啲位
所以真係冇錯 對啲五毛 講道理又唔撚會明
直接屌撚柒佢係最方便嘅做法
反正佢地老母都比人屌慣 唔差在屌埋佢地

明知自己邏輯廢 道理弱就咪撚突出個龜頭出黎啦
個個五毛 建制都係咁 仲可以生存到餐餐大魚大肉 依個香港真好野

維燊
16 小時 ·
（李維燊 16年憑雨後裕民坊一張相勇奪國家地理搞嘅攝影比賽人物組佳作賞而成名 為免比人當做無名廢青特此注明）

昨天很多朋友傳不同的新聞圖片給我，他們都很好奇為什麼其中一個被判暴動罪成的人會拿著我的書上囚車。

我的這本著作只有攝影的內容，沒有半言隻語講及政治和哲學。但他這個舉動是原因的。

相中人盧建民是我數年前認識的攝影山友，從前常常相約登山拍攝日出日落，後來我大學畢業，大家各有各忙，見面甚少彼此只在網路上看對方的照片。

盧是一個徹頭徹尾的傻瓜。
他家境不好，讀書成績差，過不了會考。中學後只能透過不斷轉換工作、在餐廳當待應炒散，月入萬餘。
他是一個狂熱的社運份子，七一、反東北前期撥款、郊野公園辯論等等都會見到他，近年政治愈來愈兩極化，他害怕影響家人，自己一個搬了在外面住。

經濟壓力加上不懂在香港這個地方以手段謀求名利注定他只能在這個地方成為人下人。

他是傻瓜，卻是一個頂天立地的男子漢。

其他人或許是政治明星，他不是。很多時候沒人幫、沒同情、甚至被人笑為爛頭卒，行先死先，但這些通通無損他的人格。自己想得到的幸福，本來就要由自己爭取。

離開政治不說，他是個真心熱愛大自然和郊野的好人。
你會每每見到他在山頭野嶺一個人檢拾垃圾，頭上卻沒有頂著網路紅人的光環，只有默默付出，以行動愛護他喜愛的郊野公園。

迷你倉事件，他每天送水給消防員，本已為生活勞累不堪的他，卻比更多人都關心自己的城市和家園。 後來他拿著一張拍消防員的照片參加國家地理攝影大賽，旁人說他以此上位，都只是因為不了解他而已。

他學識不高，言辭不懂修飾，常常得罪攝影圈朋友（也包括我）。但我們大多不以為意。
這世界沽名釣譽之徒太多，言行合一，一腔熱血貢獻理念的人太少，你可以因為不認同他的理念而攻擊他，但這些都不能無視他正直高大的人格。

我和數個攝影朋友，偶然會跟他相約聚舊，我們知道他經濟壓力大，還曾在飯後塞數百元給他應急，雪中送炭人會記住，朋友不明白為什麼他會拿著我的書，我想他是想用這個方法送我最後的心意吧。雖然方法不對，但這份情誼我銘感於心。

「慷慨歌燕市， 從容作楚囚； 引刀成一快， 不負少年頭。」
人要活得頂天立地，靠的不是名利才華，僅一腔熱血而已。

影攝食 這是他的專頁，其實入面的照片拍得很差。但他高尚的情操值得一個like。

唔理係咪五毛 最基本嘅尊重都做唔到 實在令人作嘔

我同情佢啫，七年都唔係短嘅刑期。入得調理農務蘭花系嘅俗友，我心中有數啦

盧建民都幾有代表性啦，反映咗一般憤青

而天琦則係少數

尊重係賺返嚟，唔係乞返嚟

邊撚個
冇人識

爛頭卒
香港人點會理

膽正命平、死不足惜？

其實大根妹你個ac係咪幾個人用
定係你有人格分裂

佢講有邊句嘢需要駁？
反而你哋係咁開po塑造到光明冇人理班素人「爛頭卒」冇人理得天琦cap晒光環用完即棄嘅歪論 一班盲屌佢新移民蝗一班就係度懶中立懶係同情佢 刻意推光明浪尖去刺激分化 你哋又想點撚樣

佢將會成為普通法案例，暴動罪立法以黎判刑最重ge人，都算係名留青史

點解咁講？

唔係佢，最重果班人判咗九至十年

終於有人提出黎
一個7年一個6年,
6年果個被當明星追捧
7年果個無人提
之後連登仔屌九你遺忘6年果個

我淨係想講盧建民嘅刑期算長

可能妨礙緊佢哋製造英雄